# LinguaBattle: стратегическая игра



## Участники

Василец Софья - работа с pygame, работа с "телом кода" tg @its_zevgma

Кузьмичев Григорий - разработка правил игры, работа с “телом” кода tg @grekusss

Петухова Виктория - работа с “телом” кода, работа с random tg @Tryessh
 
Устинович Андрей - работа с pygame и py_menu, соединение "тела" и pygame tg @ukutecos

_*тело кода - классы и функции, определяющие механики игры_

## Идея

Игра-стратегия, где игрок пытается накопить максимальное количество ресурсов, чтобы его лингвистический факультет стал самым крутым в стране.

## Правила игры

- 4 факультета: ОТиПЛ, ФиКЛ, ФиПЛ РГГУ, ПКикиМЛ. В начале игрок выбирает один из факультетов и ходит за него, ходы за остальные факультеты совершаются рандомно.

- 5 ресурсов, каждый из которых влияет на рейтинг. Первые 4 ресурса в сумме составляют 180, но распределены по-разному:
    - Деньги
    - Еда
    - Студенты
    - Преподаватели
    - Шкала образования (50 - начальное значение для всех)


- Каждый из 10 ходов все факультеты совершают одно из следующих действий:
    1. Обучение (шкала образования поднимается на значение, равное кол-ву студентов)
    2. Поступление (можно увеличить число студентов на число, не превышающее шкалу образования)
    3. Закупка еды (обмен денег на еду 1 к 1)
    4. Найм преподавателей (обмен денег на преподавателей 5 к 1)
    5. Пиар-кампания (покупка студентов за деньги 1 к 1)
    6. Подработка студентов (можно получить количество еды или денег, не превышающее количество студентов, но при этом рейтинг образования также упадет на уполовиненное количество пунктов). Например, при 20 полученных пунктах еды будет потеряно 10 пунктов рейтинга образования.
    7. Заявка на грант (можно получить количество денег, равное половине ресурса преподавателей; рейтинг образования поднимется на это же значение)
    8. Лабораторная работа (можно получить количество рейтинга образования, равное ресурсу преподавателей)
    9. Время оплаты (можно получить количество денег, равное ресурсу студентов)
    10. Отчисление (можно уничтожить любое количество ресурса студентов)
    11. Увольнение (можно уничтожить любое количество ресурса преподавателей)

- Игрок побеждает, если рейтинг его вуза будет наибольшим. Формула рейтинга ВУЗа: 0.1*еда + 0.1*деньги + 0.3*студенты + 0.3*преподаватели + 0.5*рейтинг обучения. Игрок досрочно проигрывает, если один из его ресурсов становится равен нулю.

## Что в репозитории

**Game** - механическая часть кода, работает в IDE через print и input

**пайгейммм** - визуальная часть кода

**Final** - попытка объединения механической и визуальной части кода 

**The_Game** - папка с игрой и шрифтом


## Как играть-то?

1. Зайти в папку The_Game
2. Скачать файл LinguaBattle.exe и Flavius2008.ttf (шрифт игры; если вы недавно проходили курс старославянского, убедитесь, что шрифт и игра лежат в одной папке)
3. Запустить LinguaBattle.exe и сражаться!
